有邊個香港歌手嘅咬字係聽落舒服

有啲歌手啲咬字好難頂
又lur又唱到俾人鍊春袋咁
聽得稍為耐啲都見頭暈
有邊個歌手嘅咬字聽落舒服
請出招

Jace

林家謙

家駒

Eason 學友 家駒

新人嚟講算好好

送禮勤

張敬軒

Jude

Edan

唔係點聽

真 100分

呢個聽落真係舒服

張國榮

梅姐

同意 完美

認真定咩

黃妍

還好 有進步空間

尹光

預咗被人屌到上冥皇星
學友唱歌咬字聽到好尷尬

唱功無庸置疑
不過睇佢唱歌好搞笑

男聲女腔
家駒一早講過

成碟青瓜過大海

初期好重廣州口音
而家好左好多
不過唔係好多人識分廣州話同香港話

果一代真係識點吐字

所以佢翻唱聽海 小城大事呢啲完全冇違和感

陳蕾都有啲廣州腔

佢咬字真係清楚 亦係鍾意聽佢嘅歌嘅其中一個原因

係 廣州音都好易聽得出
但係佢唱得每個字號清楚

agger

呢條友各樣技巧上一定係最Top嗰班

男：哥哥、軒仔、克勤

女：甄楚倩、二汶、煎Lee

gem

呂方

heyo

前排係街見到個90後Busking
完全係抄學友唱腔
老土到

谷薇

陳蕾

姜B

叫佢收皮啦
死乸型
退出樂壇 去做牛配音

會員編號：283240
會員名稱：大波妹
註冊日期：2019年7月19日

【起左右腳】
事蹟：嘲諷手足「唔滿意咪去堵路囉傻西子」
詳細來源：

【起左右腳2】
事蹟：嘲諷手足「香港人係外國咪又係俾人當大陸人咁屌，笑乜7傻西連燈仔」
詳細來源：

實現願望用努力

鄭融

唔係掛 佢咬字好差

On仔
聽佢啲live唔洗望歌詞都知佢唱咩

其實點分????
一直都聽唔出

[red]關楚耀 小肥 陳柏字[/left]red]

唔睇歌詞,聽唔聽得出佢唱緊嗰句係咩

除咗薑桃
其他都唔un耳

認真咩
佢咬字差到頂唔到聽完成首歌

佢真係好撚正！！！

謝巴打

認真 農夫

live

唔係掛 講嘢同唱歌都好大陸新移民口音

鄭中基

陳奕迅

gin lee

Serrini

讀傳理同做過dj 一定無死

周國賢

林二汶

認真 羅文

但佢首為食熊貓專登無咁字正腔圓
唱腔感覺當代啲

Kay

非膠 shiga
好多字都chok得好靚

我不會唱歌

多謝提醒

扮正常

陳百強

Joey

容祖兒

收到 多謝提醒

anson kong

佢快歌d歌詞好密都聽到唱乜

Jer柳應廷

咁咪聽下

係真既

佢外表唱功跳舞幽默樣樣都ok，唯獨咬字我真係撐唔落
由造星到宜家最憎係佢啲咬字，首E先生聽咗一段仔已經頂唔順

利申：對佢個人無乜嘢，純粹頂唔順佢啲咬字

Mui姐

容祖兒，佢廣東話咬字係佢唱歌最好聽個部位

Lady killa

serrini

黎明

陳慧嫻都無就真係唔駛討論

側田

張學友

認同 尤其係破相Concert YY

曲線？

頂 我都即刻開左呢首聽

依家新個d好多都勁多懶音

泰國捐精～

冇計 女歌手係得佢咬字係正

正到冇得再正

Gin lee馬拉腔仲係到喎

許冠傑啦

劉浩龍

認真，容祖兒

佢啲歌好好聽

kolor

我聽幾隻字
追、再、碎
我唔鍾意好多口水音咁
唔知你明唔明我講乜

Eason

係clubhouse聽班dj講過
張學友有啲咬字其實係錯嘅
但係好多人聽咗佢啲歌就跟咗佢一齊錯
例如個 天 字

係聽到頭暈

rubberband

衛蘭

謝霆鋒都算係咬得幾清晰

佢一岀道首未知未有咁好，睇得岀係有落苦功練。預咗畀人負皮但佢啲國語歌都係咬字咬得好好，但佢自己講國語係唔正，真係練岀嚟

佢唱live好掂
唔知做乜鳩會入咗星夢

正想講this

Prince Joyce

紙箱找一個伴

香港女歌手佢應該咬得最清晰

我屌你老味

成日都見到你
有軒嘅地方就有你！

不過笑還笑
俾啲時間新人進步
樂壇先有多啲好歌

姜B世界第一

認真 上面同我收皮
Mc yan

鄭中基 唔係咬得最正 但聽落好飽滿厚實

呢個咬字似弱智

有冇人夠膽答姜濤

閻奕格

我

ching識啲嘢

Stephy

佢咬字係賣點

同舒文合作咗咁多年 又跟羅文學過唱歌
真係會逐隻字同佢執到正一正

聽返佢初出道啲碟
算咬得好正
利申：日日聽

鄭秀文 前兩年嗰首咬字聽落幾舒服

咬字唔清還好 懶音好un耳
呂 女 理 你 果d

全盛時期慧嫻

真

real

Gin Lee 算唔算香港歌手

岑寧兒把聲真係天賦
一開口咬字真係心都溶

Danny ，哥哥

成碟青瓜過大海

定泰國捐精

陳柏宇

I just wanna 打邊爐~

呢首難到仆街

明
自己平時聽到都覺得好un耳

艾粒

Gin Lee

關家姐

佢對自己好嚴格，改懶音同咬字改左好耐
好respect佢對唱好每一粒字嘅堅持

咁呢首集左兩個神級咬字歌手

認真?
D咬字咁垃圾喎
聽youtube自動播左首隔離
成首歌係幾好聽
但係佢既咬字差到我特登搵佢咩料
D尾音全部唔見晒咁濟

咁呢首係咪可以上神枱

太好有人明
總之就係呢類字
如果個歌手咬唔清就直接唔聽

羅文 林子祥 盧冠廷 林憶蓮

王傑都冇人講？

好唔鍾意人Z音講到ZH咁
聽落好un耳

終於搵到知音
成日聽到都覺得好un耳 但身邊d人又唔覺

軒叔

有冇例子？

直頭有啲打冷震feel
我身邊啲人都唔覺

Janice

小城大事佢真係唱得好撚好聽

GEM

Gin Lee
唔止咬字 佢把聲一聽有種好舒服嘅感覺

雖然預左實俾人屌
但容祖兒咬應該算清晰？

童話中的主角一百年肚餓

個代啲歌手唱歌有啲字例如 生 世 呢啲 真係個嘴向前再拉後
依家個啲係就向下 有無人明我講乜

MC 張天賦

以前既謝霆鋒

講出心聲

唱live穩定過喺studio錄

不過與咬字無關

佢咬字好差

你聽聽譚嘉儀首扯線木偶就明

啊叻

合久必分，分久必合
ts t̠ʃ 喺1950年代前有分別
後來合埋做minimal pair
即係兩個音都有，但唔會同一個位出現
有啲人就全部變做ts，e.g. 林鄭

淨論唱歌咬字
容祖兒
好清晰

Agger!!

以為你講張敬軒係呢個account

聽櫻花樹下就知
你 有鼻音
糾 唱正音九
腆 唔係唱典，唱田高音

以前做歌手好著重咬字
就算好似王菲咁廣東話唔正都好努力去執正
係唔知點解近年啲新人可以滿口懶音監制都收貨

居然無人講鏗鏗

反而想知有邊個香港歌手啲咬字係難頂

王菀之

快啲紅啦佢
佢啲英文發音都世界第一

人地n音冇鼻音
學友乜都有鼻音

呢首歌好冷門竟然有人聽

林家謙
羅力威
Jude
Pakho

#9
黐脷筋

邊個黎ga

Gin

邊個嚟

楊千嬅

許冠傑都ok

唔係好識 麻煩介紹下？

咁多人講Gin
唔知點解佢淨係唱歌嗰陣先咬得正
平時講嘢勁重馬拉腔

鳩柏豪仲要老牛聲

平時你地讀「我」係

1）ngo （有鼻音）定

2）鵝 / or （無鼻音）？

林憶蓮？

我發現我好多字都無左鼻音

藝術的藝（ngai）、虛偽的偽（ngai）、牛馬的牛（ngau）、牙齒的牙（nga）、銀行的銀（ngan）、我要的我（ngo）

有鼻

鬼佬學講廣東話咁
c,s,z音變ch,sh,zh音

關 咬字都唔係咁易 呢首都係

反而廣州人鼻音好重

張學友叫老套

Push

RubberBand 6號真係屈

有無懶音係分辨廣州人同香港人既一大差別

譚詠麟

即刻諗到，任白，徐柳仙，波叔，綿叔，小鳳姐，Sam，籮記，秋官，關正傑，棠哥，尹光，葉麗儀，張德蘭，麥潔文，阿Lam，梅姐，慧嫻，憶蓮，哥哥，Danny，送禮

*區別

林敏聰

廣州人會講正音
糾正
風靡
詛咒
寬敞

周柏豪都唔錯

把聲又甜又好聽
講乜都好聽

個 不 字有時都差咁啲

每隻字都好似抑鬱絕望咁

G.e.m.
楊千嬅
姜濤
許美靜首傾城 我就係唔鍾意啲咬字

唱歌唔可以有懶音

城城

林子祥

直線 佢自己都認自己咬字咬得唔好

盛樂版情歸何處

冇做過dj啊佢
做dj嗰個係佢個frd鐘雪
Jace第一份工就環球做記者 之後就直接做歌手

最離譜果個一定係菊梓喬
隻隻字吞晒啲尾音落肚

睇多次標題啦

識貨絲

Ok柒咗

Thanks

one promise
特別係啲有「最」「再」嗰啲詞
「最後」「再見」「不再」etc...

鄭融都算係咁

咬字好un耳 但隻歌好好聽

Jer

tony huen

原來你係軒post樓主

新人來講教主算唔錯

上帝到底可唔可以創造到一首學友唱得唔好聽嘅歌

大推林二汶！！！

one promise完美演繹

King?

黃耀明

陳柏宇冇人講？

方皓玟

廣州話講野其實好易聽得出
佢地有保留個n音
反而香港人講野真係唔覺有
聽慣香港話一聽廣州人講野就會覺得佢地好"作狀", 好似好用力咁講野 (唔係貶義, 感覺only)

點解聽歌仲要追求 咬字問題

姐撚 唔睇字幕都唔知佢唱乜 一樣咁好聽

關淑怡 以前

多謝你做埋admin 既本份，#sosad#co#s
admin日日喺度完全唔做嘢，
放任佢哋年年月月日日周圍咬，其實某程度上都係默認佢哋呢種言論

你嘅舉手之勞已經幫到好大忙

係wor講錯詞語
記得佢做主持主播 總之係訪問既野

王菲

以前後生嘅譚詠麟 (唔計政治取向

葉劉就係典型廣州口音

Jace做主持真係幾好睇 轉數又快
多啲去viu做節目幾好

識咩
連登仔話係香港話

珍，個人覺得佢唱得好過原唱勁多

我覺得佢學到嗰下厲利啲

李克勤

朱主席

aga

樣樣液態一般

鄭融冇人講？

大笑菇婆

憶連

Miss Chan Chan咬字都好正

咁係香港人有懶音啫

最舒服唔知，最un耳就係林欣彤永遠好似鼻塞含住粒野唱歌。

我記得睇過以前老幾輩嘅歌手做訪問(唔記得咗係哥哥定邊個⋯⋯)，入行做歌手一啲都唔易，第一樣就係廣東話發音、咬字清晰，其次係唱功⋯⋯
而家嗰班所謂歌手，連字都未讀清楚就話自己係歌手
垃圾都無能力做，做垃圾袋都未夠班

衛蘭歪哂音 但聽落舒服

睇完埋人名再望返user name
真係薑兄你嚟

連詩雅

南投縣兄

黃天翱

Anson Lo 就算快歌都係每粒字都聽得清楚

Janice不知幾舒服

Gin lee

我都想講 首隔離好好聽

前面4個字唔使加，的確係好

近代得側田 陳奕迅

例如咩字？

One promise真係近期最出眾

王靖雯
關淑怡

吳 ng
奶 naai
香港人講野好多時無哂鼻音

Janice 唔準但好有feel

唱Christopher chak作曲嘅Eason kay joey
D詞好密 但唱得清楚
富士山下 任我行 你們的幸福 獨家村 搜神記

睇咗半個post終於有人講鄭融
唱得唔作狀又清晰聽到歌詞

屌

唱歌一定要字正腔圓

姜濤number one
第一次聽佢廣東話solo歌
播左幾句就聽唔落

但唔好chok聲好d
明明大學時d片把聲好聽好多

你同我字, 好多人都講唔到

Ear up music 個show聽得好舒服

屌未瞓醒睇錯topic俾咗正皮

此post已完

我好鐘意東京百貨
個曲好有日本風
一聽就諗起日本旅行情景
好想去日本呀………

條友唱歌唱到好似腹語咁，個咀唔駛郁架喎

sony一姐

周慧敏？

曲到圓

多謝提醒

叻哥

Princejoyce

Rubber band 6號

咬字王

明明好多懶音
* 唔係貶意，特色嚟

字正腔圓

羅文相對誇張同獨特

葉德嫻！

容祖兒
咬字一流

吳雨霏

Rubberband 6號

而家廣州人鼻音都無咁重，頂多係多啲抑揚頓挫

而家廣州人廣東話都唔識添

終於有人敢講

佢啲造型好7

Fatboy 咬字真係好清楚，跳唱都好好

羅文

彭羚,無論廣東話定國語都字正腔圓

歌都未有
等到變Fiona

聽佢首零分真係好辛苦

佢好靚 但造型柒

啲咬字勁作狀喎

曲啦下話

但佢個妹冇乜口音

星晴佢唱得麻麻

之後嗰句我聽左幾次都唔知唱緊乜

danny仔 蘿記

is

thanks

進藤光

曲？

關正傑

鄭中基我覺得聽落舒服

睇到On9仔
心諗邊個on9仔
對唔住呀安仔

歌詞可以逐粒字練
平時講嘢冇得練

聽落舒服 唔= 要咬字正

我淨係聽過亞Lam唱過咬字

軒仔首俏郎君 咬得好好

鄭融字正腔圓，好好聽

男新人嚟講

Jer

佢講緊關心妍

有喎 同Edan一樣口音
之前造星有訪問過妹妹

903廣播劇

真 之前youtube見到有香港人喺廣州訪問啲中學生
佢地講嘢講到某啲term要夾普通話先講到

張學友好多咬字係要就發聲
好多時發聲要個口張開同比較圓先比較好發高音，跟返原本口型嘅話一嚟難啲上高音，二嚟會傷聲帶
唔止廣東話，國語都會有為左就唱高音而改口型嘅情況
（睇啲專家唱歌youtuber講）

好多abc cbc歌手都係
可能因為佢地啲歌詞真係逐粒字逐個拼音寫住嚟唱

颳風沙~

佢發上聲(2、5)係有些少問題

姜b

Ivana

而家香港人廣東話標準過廣州人
重有
殘體字根本唔配合廣東話
松 須 里 只 复 几 郁
幾時讀
鬆/松 鬚/須 裏/里 隻/只 複/復 幾/几 鬱/郁

泰國捐精

咬字好乸型

有鄉音

識聽 一家係 關正傑

MC 仁

Princessjoyce

認真咩

有質感同有咬字好難並存

周姐撚lur到咁咪又係上神枱

Jude無得頂

唔差在羅文

之前聽訪問講佢屋企人都係大陸人，所以廣東話跟屋企人學，就講得唔正。但有因為出歌努力練咬字。唔係edan粉，純粹估唔到佢咁老實

佢而家廣東話太好冇左啱啱出道果種味道

紅眼睛幽幽的看著這孤城

Who is dr chan? Eason?

鍾舒漫

咬字最差一定係呢個
最新嗰首醒 極(own)怖 就此(損)告 竟然可以出現係錄音室版本出到街
唔知個監制係咪一邊聽一邊打機 咁都出到街

真係唔錯

佢同連詩雅合唱先笑死
被人完美屌打😂

6號 RubberBand

好撚憎譚伯d咬字
好似咬住舊野咁

ivana kary

有日 chill club 聽到 頂唔順要Mute

唔該手足

luna

唔係嘛 佢啲咬字應該都算係近年最差嗰批
又係啲c ch同z zh咬到一塌糊塗

首歌比連詩雅咪幾好

無一蘭可自滿

杜麗莎！！！！！！！

好想聽佢

經典

一撚定係小肥

唱歌幾好聽
但絕對咬字唔準
好多時都要搵歌詞先知佢嗰句唱乜
或者呢個係佢玩嘢嘅地方
例如
厚臉皮些演好友
我未睇歌詞以為係唱
厚臉皮飾演好友

佢地要試下俾舒文做下監製執一執先得
舒文執咬字好harsh

19moment Sunny

安仔

呢首真係

荷里活

你要搞清楚，
咬字清晰不等於唱歌好聽
咬字不清晰不等於唱歌難聽
王菲，葉倩文就是例子

好多首都係咁，舉多個例子
佢首人間失格，最後一句
我復仇用最高的規格
唱到
我復仇用最高的盔甲

btw首歌係好聽

Alfred + Shiga

陳蕾講咗未?

ivana

係, 似唱「千」多過唱「天」, 聽佢唱歌我覺得好難受....

(其實777講野都係咁)

好似有少少痴脷根..
其實不如專心做返幕後創作啦..條路應該易行啲

講野既時候有少少...但唱歌就唔覺

有少少嘟咀好似係唱歌練習方法之一黎
有D 唱歌老師都係咁

不過呢個年代睇好老套

黐脷筋宇宙 GEM 無人講?

eason

睇錯topic以為唔舒服,正皮左
佢作曲係好聽但咬字難聽到一個點

謝安kay

喝一罐的汽水
喝一罐冰汽水....

姜B

鍾意睇舊香港戲嘅話聽到呢d腔會有d nostalgic

dear jane 佢地d咬字都幾清

Mag

點止佢兩個搞咗成個演唱會

佢依家K歌好似幾受歡迎

LM

佢好多打手

就嚟出歌啦
佢仲要唱國語同英文咬字都好聽

陳百強 張國榮

Gem同吳若希
成日覺得佢地個口含住舊嘢嚟唱

佢之前有個訪問好似講過話父母係大陸人 所以跟佢哋學廣東話都有口音 有睇下但非爵屎錯請指正

聽佢D歌，我自己條利會好L唔舒服

二汶算唔算?

係好聽，但咬字真係一般

仲有朱咪咪

有冇D lur得黎又聽得好舒服

羅文加甄妮

林保怡 陳浩民

嗰個係唱腔，唔係咬字

黃宗澤 吳卓羲

yoyosham！

雞容唞氣聲真係世界第一

認真，譚校長/sam hui

學友

唔睇字幕都知佢唱咩

Eason軒仔

識嘢

陳廣偉
張敬軒
林家謙
Cath
Jace
周國賢
kay
serrini

都ok嘅 佢把聲好好聽

世界級

喃磨佬唱乜都難聽

佢啲咬字應該係特登整到咁vague7年前佢cover任我行，啲咬字係好清

不吐不快
逐粒字都好清楚 搵唔到第二個唱得好過軒叔

好鍾意佢把聲

HANA
第一個就諗到呢個苦瓜臉

JUDE

princejoyce

衛蘭，因為佢其實唔識中文，
用拼音黎唱，
得佢先可以唱到既風味，
但都好好聽

一定係側田 軒仔！其次就係古巨基，Eason 。舊個派就王杰，林子祥。

容祖兒硬係覺得有啲怪

一定係Eason最清

陳慧嫻 葉德嫻 衛蘭

黎明
Eason

(搵下以前廣播劇年代, 好多聲都好好聽)

JC 陳詠桐

薜凱琪
係佢咁怪既發音先可以唱個堆古怪歌得黎唔難聽

1995年新秀同1998年我的快樂時代最正
華星的Eason

可否幫我低調地改？

未入黎之前已經想講Jace

咩新人黎講
佢屌打好多歌手

Mike 曾比特勁正

張如城 TL

張敬軒
羅文
陳百強
關正傑
關心妍
容祖兒

All HK Rappers

陳蕾
林奕匡

泳兒

懶音多到離晒譜

腹語
屌你又形容得幾好

雖然佢咁多年都真係得個唱字
但佢真係好撚努力 佢啲演唱會真係好用力用心去做
當然都要講英皇真係夠揼本啦
依家佢透氣聲都細左好多

唱live又穩 咬字又清晰

呢場正到仆街

羅文 許冠傑

高山低谷

呢首真係好癲

佢係數一數二我真心覺得佢唱歌好難聽
把聲好哽耳

Error 肥仔

羅文啦 無得傾
無歌詞睇住都聽得明成首歌嘅歌詞

唔理解點解會有人覺得佢好
第一次聽已經覺得佢咬字好怪

agger雖然係幾鐘意睇佢做綜藝
但由造星開始已經覺得佢咬字唔得
希望佢俾心機練吓啦

完全同意

推

羅文 👍

Jennifer Chan

講容祖兒都咁多負評CLS

其實首歌堅係幾好聽
但佢啲咬字 我真係覺得好Q奇怪
好似啲外國歌手學唱廣東歌咁

估唔到呢個時代嘅人竟然會話聽張學友唱歌係難受
真係痴撚線

睇咗20個留言都冇
心諗啲人想點

所以佢咪成日俾人屌

討厭政治個個呢?

真, 支持你

陳僖儀

心諗邊撚個Anson Lo

垃圾就唔好講啦

有冇例子

新一代華晨宇老師咬字非常好

蠢才
再
楚
在
Etc

jay fong
D咬字好得意

學友果d乜撚咬字，mui幾個轉音舌音根音亂晒先發到粒字，都幾撚肯定咬字來講係亂鳩黎

呂方 尹光

姜濤勁難聽

第一次聽女神完全唔知佢唱乜鳩

陳柏宇無人提

欣直

想像唔到人妻的偽術 女人浴室 再度 呢堆歌除咗佢之外會有咩人carry到

盧冠廷

吳唱k淨係諗到oh can u feel our spaghettis

胡鴻鈞

小明

人妻的偽術畀第二個唱就真係成件事錯曬

In Janice, we trust

Sammy @ Kolor

佢英文咬字有問題

賣飛佛

佢首團圓同紅蝴蝶好正

其實佢同黃宗澤啲歌幾好聽

林憶蓮

送禮勤咬字正就俾人話唱得老套無感情
Jace咬得歪少少就俾人咬字差
樂壇死咪就係多得你地呢啲乜都屌嘅傻閪

連雞雅咬字算唔錯

Rubber band

無人講暴龍哥鄭中基？

好似冇乜，咬字唔清楚先可以唱得夠feel，好似係

哩條友唱到念經咁呀救命

連登仔政見行先

城醒 章魚城

who cath?唔好講啲無乜人識既例子啦 都唔知乜水唻的

Cath wong黃妍

要我如數家珍 呢度猛將如雲
Yea~簡單嘅freestyle

重計

唔係唱典咩？

tin2

趙學而

咬字清楚有力又唔誇張作狀
啱啱好

點解唔見人講謝安琪佢咬字又係好準 聽落好舒服